{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]A new study of the consequences of a prohibition on commissions and kickbacks received by financial advisers who sell investment products in the major international financial markets highlights the need for greater transparency for investors.[S2]The study, “Restricting Sales Inducements: Perspectives on the Availability and Quality of Financial Advice for Individual Investors,” covers efforts by international regulators and legislators to improve the quality of financial advising for investors.[S3]It also deals with the solutions proposed or implemented by regulators to palliate the problem of abusive sales and to explore future scenarios of business models for the industry.[S4]It finds that in the opinion of 70% of those surveyed, the poorly adapted character of distributor remuneration structures biased in favour of sales volumes or specific products, represent the main case of abusive sales.[S5]The three most popular solutions to combat abusive sales which do not involve a prohibition on commissions and kickbacks are the following: 1.[S6]Introduce precise standards for the presentation of fees to investors 2.[S7]Revise commission structures to remove those which are related to volume sales (progressive commissions) 3.[S8]Set uniform commission rates (a percentage of management fees) for all products in a single category",
      "question": "Quels sont les trois principaux solutions proposées pour lutter contre les pratiques abusives des conseillers financiers sans interdire les commissions et les primes ?",
      "answer": "Les trois principales solutions sont : introduire des normes précises pour la présentation des frais aux investisseurs, réviser les structures de commissions pour supprimer celles liées aux ventes en volume, et fixer des taux de commissions uniformes pour tous les produits d'une même catégorie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]UBS Securities a signé un accord afin d’acquérir 95,42 % d’un courtier chinois spécialisé sur les futures, Shanghai Pumin Futures Brokerage Co.[S2]La filiale de la banque suisse a annoncé avoir injecté 90 millions de yuans de capital (14,8 millions de dollars) pour s’emparer de cette participation majoritaire.",
      "question": "Quelle entreprise a acquis une participation majoritaire dans un courtier chinois spécialiste des futures ?",
      "answer": "UBS Securities a acquis 95,42 % d’un courtier chinois spécialisé sur les futures, Shanghai Pumin Futures Brokerage Co."
    },
    {
      "chunk": "[S1]State Street Global Advisors (SSgA) étoffe sa gamme de fonds obligataires court terme et enrichit sa gamme d’ETF SPDR.[S2]La société de gestion américaine vient en effet de lancer un nouvel ETF (exchange-traded fund) obligataire à maturité courte, baptisé SPDR Barclays 0-5 Year Sterling Corporate Bond Ucits ETF.[S3]Ce véhicule, coté le 18 février sur la plateforme Xetra de Deutsche Börse, permet aux investisseurs de participer à la performance des obligations corporate libellées en livres sterling.[S4]L’indice sous-jacent de cet ETF, le Barclays 0-5 Year Sterling Corporate Bond Index, comprend des entreprises évoluant dans les secteurs de l’industrie, des utilities et de la finance, avec une maturité allant jusqu’à 5 ans.[S5]Seules les obligations «investment grade» sont incluses et la composition de l’indice est revue tous les mois.Désormais, 55 SPDR ETF sont disponibles en Europe.[S6]La gamme SPDR gère aujourd’hui plus de 400 milliards de dollars d’actifs - y compris les 31 milliards de dollars d’actifs du fonds SPDR Gold Trust - dans plus de 195 ETF dans le monde.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau ETF obligataire à maturité courte lancé par State Street GA ?",
      "answer": "Le nouveau ETF obligataire à maturité courte lancé par State Street GA s'appelle SPDR Barclays 0-5 Year Sterling Corporate Bond Ucits ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe Amundi et le fournisseur d’indices smart beta ERI Scientific Beta ont annoncé le 18 février la signature d’un partenariat stratégique qui conjuguera l’expertise de ERI Scientific Beta dans le développement d’indices smart beta et le savoir-faire d’Amundi dans la réplication d’indices et la construction d’ETF.Le partenariat comprendra notamment la construction de solutions d’investissement passives smart beta et leur promotion auprès d’une très large clientèle institutionnelle.L’offre est développée à partir de l’approche «Smart Beta 2.0\", qui permet de concevoir les indices smart beta comme des instruments de contrôle du risque au sein d’une allocation multi-smart beta.[S2]Amundi et ERI Scientific Beta vont organiser de concert une série de séminaires en Europe entre avril et mai 2014 afin de présenter les avantages du concept de multi-smart beta et sa mise en œuvre en utilisant les capacités d’Amundi sur les ETF et l’indexation.",
      "question": "Quel est le sujet du partenariat stratégique entre Amundi et ERI Scientific Beta ?",
      "answer": "Le partenariat stratégique entre Amundi et ERI Scientific Beta porte sur la construction et la promotion de solutions d'investissement passives smart beta, en utilisant l'expertise d'ERI Scientific Beta dans le développement d'indices smart beta et le savoir-faire d'Amundi dans la réplication d'indices et la construction d'ETF."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Eri Scientific Beta (une émanation de l’Edhec-Risk Institute) a a annoncé le 18 février la signature d’un partenariat avec Morgan Stanley visant à offrir des solutions innovantes de stratégies Smart Beta à sa clientèle institutionnelle.Ce partenariat permettra à Morgan Stanley d’analyser en profondeur les performances et les risque de l’ensemble des indices Scientific Beta et offre également la possibilité de développer des indices en utilisant toute l’offre de Scientific Bera sur la plateforme http://www.scientificbeta.com/.ERI Scientific Beta espère ainsi se positionner comme le premier fournisseur d’une plateforme smart beta pour aider les investisseurs à comprendre et investir dans les stratégies actions avancées de smart beta.",
      "question": "Quel est l'objectif du partenariat entre Morgan Stanley et ERI Scientific Beta ?",
      "answer": "L'objectif du partenariat est d'offrir des solutions innovantes de stratégies Smart Beta à la clientèle institutionnelle de Morgan Stanley, en analysant les performances et les risques des indices Scientific Beta, ainsi qu'en développant de nouveaux indices sur la plateforme de ERI Scientific Beta."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une nouvelle étude, portant sur les conséquences d’une interdiction des commissions et rétrocessions reçues par les conseillers financiers qui vendent des produits d’investissements dans les principaux marchés financiers internationaux, met en avant la nécessité d’une plus grande transparence vis-à-vis des investisseurs.[S2]Fournir des informations complètes et comparables sur les commissions et les conflits d’intérêts permettrait aux investisseurs de prendre des décisions plus éclairées et contribuerait à restaurer la confiance accordée aux conseillers.[S3]L’étude Restriction des commissions et rétrocessions : perspectives sur la disponibilité et la qualité du conseil financier aux investisseurs privés (Restricting Sales Inducements: Perspectives on the Availability and Quality of Financial Advice for Individual Investors) porte sur les efforts entrepris par les régulateurs et législateurs internationaux pour améliorer la qualité du conseil financier aux investisseurs.[S4]Elle revient également sur les solutions proposées ou mises en oeuvre par les régulateurs en vue de pallier le problème des ventes abusives et explore des scénarios futurs de business models pour l’industrie.[S5]Par le biais de cette étude, les membres de CFA Institute proposent des solutions visant à réduire le risque de ventes abusives (d’une transparence accrue à l’interdiction totale des primes à la vente), et dévoilent leur point de vue quant aux conséquences de l’application de chacune de ces solutions sur le futur de la finance.[S6]Il ressort notamment que selon 70 % des personnes interrogées, le caractère inadapté des structures de rémunérations des distributeurs, biaisées en faveur du volume des ventes ou de produits spécifiques, représente la principale cause de ventes abusives.[S7]Les trois solutions les plus populaires pour lutter contre les ventes abusives et qui n’impliquent pas une interdiction des commissions et rétrocessions sont les suivantes : 1.[S8]Introduire des normes précises de présentation des frais aux investisseurs 2.[S9]Revoir les structures des commissions pour supprimer celles qui sont liées au volume des ventes (les commissions progressives) 3.[S10]Établir des taux de commissionnement uniformes (en pourcentage des frais de gestion) pour tous les produits d’une même catégorie Par ailleurs, sur les marchés où la décision d’interdire les commissions et rétrocessions a été prise, on craint qu’une telle action ne polarise le monde des investisseurs, avec d’un côté ceux qui peuvent se permettre de payer pour obtenir des conseils et de l’autre tous ceux qui ne le peuvent pas ou qui ne sont pas prêts à s’offrir un tel service.Les établissements financiers plus importants ont tendance à ne plus fournir de services de conseil aux clients plus petits du fait de l’absence de commissions et rétrocessions.[S11]Selon 46 % des personnes ayant participé à l’étude, le risque majeur de l’interdiction des commissions est que les distributeurs continuent à offrir des conseils, mais seulement sur les produits pour lesquels ils continuent de percevoir des commissions, à savoir les produits de leur groupe, sur la base d’un conseil non indépendant.",
      "question": "Quel est l'impact potentiel d'une interdiction des commissions et rétrocessions sur les conseillers financiers selon l'étude du CFA Institute ?",
      "answer": "Une interdiction des commissions et rétrocessions pourrait polariser les investisseurs, avec certains pouvant se permettre de payer pour des conseils et d'autres n'ayant plus accès à ces services. Les grands établissements financiers pourraient cesser de fournir des conseils aux clients plus petits, et les conseillers pourraient se concentrer uniquement sur les produits pour lesquels ils perçoivent des commissions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La SPGP accélère le rythme de ses recrutements.[S2]Le 18 février, la société de gestion a ainsi annoncé l’arrivée de trois banquiers «expérimentés» afin d’étoffer son département de gestion privée.[S3]De fait, Pierre-Romain Gorot rejoint la société de gestion pour prendre la direction de cette entité.[S4]Après avoir commencé sa carrière en gestion de portefeuilles chez Oddo Pinatton en 1996, il a ensuite été nommé directeur associé d’IPEN Group avant d’intégrer la Banque Neuflize en 2001 où il a exercé les fonctions de banquier privé.[S5]Depuis 2005, il officiait chez Rothschild & Cie Gestion où il était en charge du développement du segment des clients à haut potentiel.En parallèle, Aymeric Diday intègre La SPGP au poste de directeur de la gestion sous mandat.[S6]Après avoir débuté sa carrière chez Neuflize avant de rejoindre le département de gestion privée de Richelieu Finance en 2005, Aymeric Diday, 36 ans, a travaillé pendant sept ans pour Banque Pictet & Cie à Paris où il a développé la gestion sous mandat.Enfin, Bérengère Garand Clavel est nommée gérant privé.[S7]Précédemment, elle assurait depuis 2006 le poste de banquier privé chez Rothschild & Cie Gestion pour développer le segment dédié aux entreprises.[S8]Elle a démarré sa carrière chez Société Générale à New York au sein du fonds de gestion alternative Amber Fund, avant d’intégrer en 2003 DNCA Finance en gestion collective.",
      "question": "Qui sont les trois nouveaux collaborateurs recrutés par la SPGP et quelles sont leurs anciennes fonctions ?",
      "answer": "La SPGP a recruté Pierre-Romain Gorot, Aymeric Diday et Bérengère Garand Clavel. Pierre-Romain Gorot a travaillé chez Oddo Pinatton, IPEN Group et la Banque Neuflize, puis chez Rothschild & Cie Gestion. Aymeric Diday a travaillé chez Neuflize, Richelieu Finance et Banque Pictet & Cie. Bérengère Garand Clavel a travaillé chez Rothschild & Cie Gestion, Société Générale à New York et DNCA Finance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pioneer Investments lance deux fonds non directionnels à liquidité quotidienne.[S2]Il s’agit du Pioneer Funds - Long / Short Global Bond, investi sur l’ensemble des marchés obligataires, et du Pioneer Funds - Long/Short Opportunistic Credit, investi sur le marché du crédit.Les deux fonds, de droit luxembourgeois, sont gérés par Thomas Swaney, responsable de la gestion obligataire non-directionnelle aux États-Unis, et Benjamin Gord, gérant de portefeuille au sein de la même équipe.Ces produits viennent compléter la stratégie existante Absolute Return Bond, co-gérée par Tanguy Le Saout et Cosimo Marasciulo.[S3]A noter que la stratégie « Absolute Return Bond », disponible depuis 2010 à l’échelle internationale, est lancée aux Etats-Unis.",
      "question": "Quels sont les noms des deux nouveaux fonds lancés par Pioneer Investments ?",
      "answer": "Les deux nouveaux fonds lancés par Pioneer Investments sont le Pioneer Funds - Long / Short Global Bond et le Pioneer Funds - Long/Short Opportunistic Credit."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Cheyne Capital Management, une société londonienne de gestion alternative affichant plus de 6,5 milliards de dollars d’actifs sous gestion, vient de lancer un nouveau fonds dédié à la dette immobilière.[S2]Baptisé Cheyne Real Estate Credit Holdings Fund III (CRECH III), ce véhicule entend «capitaliser sur la dislocation continue des marchés européens de la dette immobilière et satisfaire la demande croissante pour le financement immobilier», indique la compagnie dans un communiqué.Comme les deux premiers fonds de même nature, CRECH III investira sur les marchés immobiliers européens dits «cœur», à savoir le Royaume-Uni et l’Allemagne à travers une large palette d’instruments (CMBS, senior loans, mezzanine loans, actions et situations spéciales).[S3]L’équipe dédiée à l’immobilier de Cheyne Capital Management gère actuellement plus de 2 milliards de dollars à travers des fonds publics et privés.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds de dette immobilière lancé par Cheyne Capital Management ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds est Cheyne Real Estate Credit Holdings Fund III (CRECH III)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A la suite des violences en Ukraine qui ont fait au moins 25 morts dans la nuit dernière, le rendement des obligations d’Etat qui arrivent à maturité en juin 2014 s’est envolé de 181 points de base (pb) pour atteindre un niveau record de 24,73%.[S2]Dans le même temps, la hryvnia chutait ce matin de 1,8% contre le dollar et l’indice du marché actions du pays de 3,6%.",
      "question": "Quel a été l'impact des violences en Ukraine sur les marchés financiers ?",
      "answer": "Les violences en Ukraine ont entraîné une hausse de 181 points de base du rendement des obligations d'État ukrainiennes, une baisse de 1,8 % de la hryvnia contre le dollar et une diminution de 3,6 % de l'indice du marché actions du pays."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le CFA Institute «appelle à une plus grande transparence sur les structures des commissions et rétrocessions afin de lutter contre les ventes abusives et renforcer les investisseurs».[S2]L’association internationale pour les professionnels de l’investissement estime en revanche qu’interdire ces commissions «engendrerait une diminution des choix d’investissement pour les investisseurs et un marché qui ne servirait pas ou peu les clients plus petits».",
      "question": "Quel est l'objectif principal du CFA Institute concernant les commissions de distribution ?",
      "answer": "Le CFA Institute appelle à une plus grande transparence sur les structures des commissions et rétrocessions afin de lutter contre les ventes abusives et renforcer les investisseurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité des marchés financiers (AMF) attire l’attention du public sur les activités de la société Private Capital en rappelant que cette société n’est pas autorisée à recevoir des fonds ni à fournir des services d’investissement, ni à faire du démarchage bancaire et financier sur le territoire français.[S2]La société est notamment active sur le marché des changes.",
      "question": "Quelle est la position de l'AMF concernant la société Private Capital ?",
      "answer": "L'AMF met en garde le public en indiquant que Private Capital n'est pas autorisée à recevoir des fonds, à fournir des services d'investissement ou à faire du démarchage bancaire et financier en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La concentration s’accélère dans le secteur pharmaceutique.[S2]Le génériqueur irlando-américain Actavis va racheter l’américain Forest Laboratories pour 25 milliards de dollars (18,2 milliards d’euros) en actions et en numéraire.[S3]Actavis réduira ainsi sa dépendance au marché du générique et pourra développer des médicaments de marque grâce aux produits de Forest et à ses nouvelles classes thérapeutiques.[S4]Actavis offrira 89,48 dollars par action Forest, dont 26,04 dollars en cash et 0,3306 action Actavis par action Forest, soit une prime de 25% sur le dernier cours de Bourse.[S5]Les actions Forest et Actavis prenaient respectivement 29% et 7% hier en matinée.[S6]A l’issue de l’opération, les actionnaires de Forest détiendront 35% d’Actavis.[S7]« C’est une grande victoire pour tous les actionnaires de Forest Labs et encore une nouvelle validation de la philosophie de l’investissement activiste en général », s’est félicité Carl Icahn, qui détient 11,3% de Forest.[S8]L’activiste avait déjà participé au changement de direction de Forest l’été dernier et a encouragé cette vente, qui s’est faite « très rapidement », a expliqué le patron de Forest.[S9]Actavis, qui a fusionné avec l’américain Watson Pharmaceutical en 2012, a acquis en mai dernier l’irlandais Warner Chilcott pour 8,5 milliards de dollars et a depuis installé son siège à Dublin, permettant ainsi de réduire son taux d’imposition de 37% à 17% selon Bloomberg, tout en conservant son siège administratif aux Etats-Unis.[S10]En 2015, le nouvel ensemble devrait générer 15 milliards de dollars de chiffre d’affaires, dont 50% en marque de spécialités contre 30% auparavant, et plus de 4 milliards de cash flow libre, permettant ainsi un rapide désendettement du groupe.[S11]Le ratio dette nette sur Ebitda est attendu sous les 3,5 fois fin 2014.[S12]Ce rachat aura un effet relutif à deux chiffres sur les résultats 2015 et 2016.[S13]Le rapprochement des deux groupes permettra de réaliser 1 milliard de dollars de synergies opérationnelles et fiscales dans les trois années suivant la finalisation de l’opération, sans compter les synergies de fabrication et de revenu.[S14]Actavis continuera à investir 1 milliard par an dans la R&D.[S15]Forest apportera notamment un portefeuille avancé dans les maladies infectieuses, respiratoires, en dermatologie et dans le traitement de la schizophrénie et de la maladie d’Alzheimer.[S16]Actavis est conseillé par Greenhill et Forest par JPMorgan.",
      "question": "Quel est le montant du rachat de Forest Laboratories par Actavis et quels sont les objectifs de cette opération ?",
      "answer": "Actavis rachète Forest Laboratories pour 25 milliards de dollars en actions et en numéraire. L'objectif est de réduire sa dépendance au marché du générique, de développer des médicaments de marque et d'obtenir une relance à deux chiffres des résultats en 2015 et 2016."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La bonne tenue des marchés actions va peut-être permettre au danois ISS de lever enfin la malédiction.[S2]Après deux tentatives infructueuses, en 2007 puis en 2011, en raison de conditions boursières hostiles, le groupe de services aux entreprises ranime son projet de retour à la Bourse de Copenhague.[S3]Une opération qui illustre le dynamisme actuel des introductions en Bourse en Europe, tendance poussée par les fonds de private equity qui profitent de ces conditions favorables pour alléger leur portefeuille.[S4]{\"title\":\"\",\"image\":\"80726»,\"legend\":\"Janvier 2014, le mois le plus actif de ces dix derni\\u00e8res ann\\u00e9es pour les IPO.[S5]Illustration L\\u2019Agefi.»,\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le sujet principal de l'article publié par L'Agefi en février 2014 ?",
      "answer": "L'article traite du dynamisme des introductions en Bourse en Europe, notamment avec le retour à la Bourse du groupe danois ISS après plusieurs tentatives infructueuses."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La France et l’Allemagne pourraient donner aujourd’hui un coup de fouet aux négociations sur le projet de taxe sur les transactions financières (TTF) défendu par 11 Etats européens mais qui n’a guère avancé depuis un an.[S2]Le couple franco-allemand devrait affirmer sa volonté de trouver un accord rapide sur ce sujet.[S3]Les contours de la taxe potentielle restent cependant très flous à ce stade.[S4]«Il faut qu’il y ait sur la table avant les élections européennes une proposition qui soit consistante», a déclaré le ministre de l’Economie et des Finances, Pierre Moscovici hier.[S5]Demain [aujourd’hui], il y a un conseil des ministres franco-allemand et je souhaite évidemment qu’il y ait une position commune franco-allemande sur ce sujet».[S6]François Hollande et Angela Merkel devraient marquer leur attachement à une adoption de la taxe avant les élections européennes, selon une source proche.[S7]Depuis que la Commission a présenté un projet de taxation des actions, obligations et dérivés en février 2013, les négociations patinent.[S8]La TTF est férocement combattue par l’industrie financière et les entreprises européennes dont les représentants ont réaffirmé hier leur inquiétude pour leurs conditions de financement dans un courrier adressé aux politiques européens.[S9]En France, le sujet est d’autant plus délicat qu’une taxe trop contraignante pourrait dissuader des institutions financières d’entrer au capital d’Euronext.[S10]Si le ministre français de l’Economie a appelé à la mise en œuvre d’une taxe «réaliste», les contours précis d’une taxe défendue par le couple franco-allemand restent très flous.[S11]«Nous pourrions avancer pas à pas pour l’introduction d’une TTF», a fait savoir lundi le ministre des Finances allemand, Wolfgang Schaüble.[S12]Les représentants des 11 Etats européens intéressés par la coopération renforcée sur la TTF se réunissaient hier et n’ont pas trouvé d’accord mais «ils s’orientent malheureusement vers la mise en œuvre de la taxe en deux temps», affirme Alexandre Naulot, expert chez Oxfam sur le sujet.[S13]Certaines sources assuraient que la France et l’Allemagne pourraient défendre une TTF d’abord applicable aux actions et aux dérivés actions et ensuite à d’autres titres mais cette information n’est pas confirmée, et ni Bercy ni l’Elysée ne font de commentaires.[S14]«A priori, il ne devrait pas y avoir d’accord franco-allemand pour une taxe au champ large incluant les dérivés», commente Alexandre Naulot.",
      "question": "Quel est le sujet principal du projet de taxe sur lequel Paris et Berlin souhaitent avancer les négociations ?",
      "answer": "Le sujet principal est la taxe sur les transactions financières (TTF), qui vise à imposer une taxe sur les actions, obligations et dérivés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La résolution d’une crise peut en cacher une autre.[S2]Sur l’année 2013, la zone euro a dégagé un excédent courant record de 221,3 milliards d’euros, soit 2,3% du PIB des économies de la zone, selon les chiffres de la BCE.[S3]Un quasi-doublement par rapport aux 128,6 milliards dégagés en 2012.[S4]En décembre, l’excédent s’est maintenu à 21,3 milliards après le record de 23,3 milliards enregistré en novembre.[S5]« Il n’y a actuellement aucun signe que cette tendance haussière touche à sa fin ; même si la reprise économique pèsera sur les excédents futurs », estime BNP Paribas.[S6]L’excédent courant allemand explique en grande partie ce chiffre.[S7]Il a dépassé pour la première fois les 200 milliards d’euros en 2013, soit 7,4% du PIB, qui n’a pourtant progressé que de 0,4% l’année dernière.[S8]Mais l’amélioration est surtout à mettre sur le compte des pays périphériques qui ont presque tous réussi à éradiquer leurs déficits.[S9]Seules la France et la Belgique conservent des déficits, néanmoins modestes.[S10]Des chiffres « qui expliquent pourquoi la crise de la dette souveraine a perdu du terrain, la plupart des pays pouvant à présent financer, directement ou indirectement, leurs déficits publics et leurs investissements privés en utilisant leur seule épargne nationale.[S11]Aucun transfert des pays du Nord vers les pays du Sud n’est plus nécessaire », se félicite BNP Paribas.[S12]D’ailleurs, l’Allemagne a investi une part élevée du produit de ses exportations en dehors de la zone euro, a expliqué l’institut Ifo.[S13]Même en intégrant les sorties nettes de capitaux, la zone euro a dégagé un excédent de 137 milliards en 2013, qui a notamment servi à réduire la dépendance aux financements de court terme.[S14]Depuis août 2008, les banques de la zone ont ainsi réduit leur dette interbancaire nette à court terme de 952 milliards, après avoir accumulé 827 milliards depuis la création de l’euro, selon BNP Paribas.[S15]Revers de la médaille, la disparition progressive à marché forcée des déficits extérieurs des pays périphériques, devenus difficilement finançables en 2007-2008, alimente la force de l’euro.[S16]« Les politiques de compression de la demande intérieure et de dévaluation interne (réduction des coûts salariaux unitaires pour améliorer la compétitivité) menées depuis 2008 ont entraîné une forte désinflation et ainsi freiné la baisse des taux réels », ce qui pèse sur la croissance, explique ainsi Natixis.",
      "question": "Quel est le principal facteur expliquant la réduction de la dépendance au financement externe des pays périphériques de la zone euro ?",
      "answer": "Le principal facteur est la capacité des pays périphériques à se financer grâce à leur épargne domestique, grâce à une amélioration de leurs excédents courants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Après avoir imposé les bonus différés, les régulateurs se penchent sur la composition de ces primes exceptionnelles.[S2]Credit Suisse a ainsi annoncé la révision de ses bonus 2011, dans un mémo interne dévoilé par Bloomberg et confirmé par la banque.[S3]L’établissement helvétique propose deux nouvelles options à ses banquiers pour remplacer un mécanisme indexé sur un portefeuille de dérivés de crédit.[S4]Baptisé Partner asset facility 2 (PAF2), celui-ci n’est plus compatible avec les nouvelles règles du comité de Bâle, donc exclu du calcul des fonds propres durs.[S5]Accordé début 2012 à 5.500 salariés seniors, il permettait à la banque de leur transférer les risques liés à des portefeuilles hérités de la crise des subprimes .[S6]Le premier plan du genre, instauré en 2008, reposait sur 5,05 milliards de dollars de prêts et obligations pourris, adossés à des actifs d’immobilier commercial.[S7]Credit Suisse propose désormais deux schémas alternatifs aux bénéficiaires de 2012.[S8]Ils peuvent choisir un bonus différé lié à un autre portefeuille d’actifs en dollars d’une durée de 7 ans, contre 4 ans pour le PAF2, mais assorti comme son prédécesseur d’un taux d’intérêt annuel de 6,5%.[S9]L’autre option, des obligations sous forme de capital contingent, devrait être déployée début 2016, après accord des régulateurs.[S10]Le mois dernier, le groupe a déjà payé de la sorte environ 20% des bonus différés 2013 de ses directors et managing directors.[S11]Censés rapporter 5 à 6% par an, ces titres perdront leur valeur si le ratio de fonds propres de Credit Suisse tombe en dessous de 7%.[S12]Sa compatriote UBS a également eu recours à ce type de montage , à hauteur de 500 millions de francs cette année (409 millions d’euros).[S13]Les deux établissements essaient ainsi de concilier la gratification de leurs «preneurs de risques» avec les exigences élevées du régulateur suisse en matière de fonds propres.[S14]UBS estime que sa solvabilité pourrait augmenter d’un point grâce à l’attribution de tels instruments contingents dans les cinq ans qui viennent.[S15]Son ratio de fonds propres durs Bâle 3 atteignait 12,8% fin décembre, contre 10,3% chez Credit Suisse.[S16]Les banques helvétiques ne sont pas des cas isolés.[S17]Barclays et RBS ont déjà utilisé des obligations contingentes pour récompenser leurs banquiers et traders .",
      "question": "Comment Credit Suisse a-t-il adapté ses bonus en réponse aux contraintes de Bâle 3 ?",
      "answer": "Credit Suisse a proposé deux nouvelles options aux banquiers pour remplacer un mécanisme de bonus différé incompatible avec les règles de Bâle 3. Ces options incluent un bonus différé lié à un autre portefeuille d'actifs ou des obligations sous forme de capital contingent, qui pourraient être déployées en 2016 après validation des régulateurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Réserve fédérale a adopté mardi la version définitive des nouvelles règles de solvabilité imposées aux banques étrangères, en leur accordant un an de plus pour s’y conformer et en diminuant le nombre d'établissements concernés.[S2]Les plus importantes banques étrangères, celles disposant de 50 milliards de dollars d’actifs américains, devront créer une holding et se plier aux mêmes règles que les banques américaines en termes de fonds propres, de gestion des risques et de liquidités.",
      "question": "Quelles sont les nouvelles règles adoptées par la Fed pour les banques étrangères ?",
      "answer": "La Fed a adopté des règles de solvabilité pour les banques étrangères, leur donnant un an supplémentaire pour s'y conformer et réduisant le nombre d'établissements concernés. Les grandes banques étrangères doivent créer une holding et respecter les mêmes règles que les banques américaines en matière de fonds propres, de gestion des risques et de liquidités."
    },
    {
      "chunk": "[S1]D’après les estimations du World Gold Council (WGC), la demande mondiale d’or a diminué de 15% en 2013, les dégagements énormes des fonds d’investissement ayant largement contrebalancé une demande des consommateurs sans précédent.[S2]2014 pourrait toutefois être l’année de la reprise.",
      "question": "Quel a été le taux de diminution de la demande mondiale d'or en 2013 selon le World Gold Council ?",
      "answer": "La demande mondiale d'or a diminué de 15% en 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mikaël Cohen, directeur des investissements de CNP Assurances : « Sur l’immobilier, nous utilisons désormais davantage de structures intermédiaires de type SCI (sociétés civiles immobilières) : non par intérêt fiscal - limité pour les assureurs, mais parce que cela facilite la gestion puis la cession des actifs ».",
      "question": "Pourquoi CNP Assurances utilise-t-elle davantage de structures intermédiaires de type SCI ?",
      "answer": "CNP Assurances utilise davantage de structures intermédiaires de type SCI car cela facilite la gestion et la cession des actifs, bien que l'intérêt fiscal soit limité pour les assureurs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une étude dirigée par le neuroscientifique de l’universitié de Cambridge et ancien trader John Coates a découvert une hausse de 68 % des niveaux de l’hormone du stress, le cortisol, au sein d’un groupe de traders de la City de Londres sur huit jours pendant lesquels la volatilité s’est accrue.[S2]La diminution de leur appétit pour le risque peut avoir pour effet de prolonger les crises.",
      "question": "Quel est le rôle de l'hormone du stress, le cortisol, selon une étude menée par John Coates ?",
      "answer": "L'hormone du stress, le cortisol, peut augmenter de 68 % chez les traders lors de périodes de volatilité accrue, ce qui réduit leur appétit pour le risque et peut prolonger les crises."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité des marchés financiers (AMF) attire l’attention du public sur les activités de la société Private Capital en rappelant que cette société n’est pas autorisée à recevoir des fonds ni à fournir des services d’investissement, ni à faire du démarchage bancaire et financier sur le territoire français.[S2]La société, dont le site internet est www.privatecapitals.com , démarche des investisseurs français pour leur offrir des placements ou des services financiers notamment sur le marché des changes, en se présentant comme \" reconnue comme étant l’une des firmes des plus importantes firmes en matière de gestion de fortune \".[S3]Cette société n’est pas autorisée à fournir des services d’investissement, ni à recevoir des fonds, ni à faire du démarchage bancaire et financier sur le territoire français.[S4]Par ailleurs, le site internet de Private Capital est en tous points identiques au site de la société Goldman Capital, qui avait fait l’objet, le 26 septembre 2013 d’une mise en garde de l’AMF et a été fermé depuis lors.[S5]En conséquence l’AMF recommande aux investisseurs de ne pas donner suite aux sollicitations de la société Private Capital et de ne pas les relayer auprès de tiers, sous quelque forme que ce soit.[S6]Source: communiqué",
      "question": "Quelle est la position de l'AMF concernant la société Private Capital ?",
      "answer": "L'AMF met en garde contre la société Private Capital, en indiquant qu'elle n'est pas autorisée à recevoir des fonds, à fournir des services d'investissement ou à faire du démarchage bancaire et financier en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Autorité des marchés financiers (AMF) attire l’attention du public sur les activités de la société Private Capital en rappelant que cette société n’est pas autorisée à recevoir des fonds ni à fournir des services d’investissement, ni à faire du démarchage bancaire et financier sur le territoire français.[S2]La société est notamment active sur le marché des changes.[S3]Par ailleurs, son site internet «est en tous points identiques au site de la société Goldman Capital, qui avait fait l’objet, le 26 septembre 2013 d’une mise en garde de l’AMF et a été fermé depuis lors».",
      "question": "Quelle est l'alerte émise par l'AMF concernant la société Private Capital ?",
      "answer": "L'AMF met en garde le public contre Private Capital, en précisant que cette société n'est pas autorisée à recevoir des fonds, à fournir des services d'investissement ou à faire du démarchage bancaire et financier en France."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le conseil de surveillance de PSA Peugeot Citroën a approuvé mardi le protocole d’accord avec Dongfeng au terme duquel le groupe chinois et l’Etat français deviendront actionnaires dans le cadre d’une augmentation de capital, indique Reuters de source proche du dossier.[S2]«Le conseil est terminé, toutes les opérations ont été actées» , a dit la source, faisant référence au Memorandum of Understanding (MoU) non contraignant avec Dongfeng, à l’augmentation de capital et au projet d’alliance entre la filiale bancaire de PSA et la banque espagnole Santander.[S3]L’ensemble de ces opérations doivent être présentées publiquement mercredi matin en même temps que la publication des résultats annuels du groupe automobile.",
      "question": "Quel accord a été approuvé par le conseil de surveillance de PSA Peugeot Citroën ?",
      "answer": "Le conseil de surveillance de PSA Peugeot Citroën a approuvé un accord avec Dongfeng, qui prévoit que le groupe chinois et l’Etat français deviennent actionnaires via une augmentation de capital."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fabricant de médicaments génériques Actavis, basé à Dublin, a annoncé mardi l’acquisition du laboratoire américain Forest Labs pour environ 25 milliards de dollars (18,2 milliards d’euros) en numéraire et en actions.[S2]Les actionnaires de Forest Labs recevront 0,3306 action ordinaire Actavis et 26,04 dollars en cash pour chaque titre apporté, soit un paiement total de 89,48 dollars par action.[S3]Ce prix représente une prime de 25% par rapport au cours de clôture de Forest vendredi.[S4]L’annonce a fait bondir de 15% le cours du titre Actavis dans les transactions d’avant Bourse tandis que celui de l’action Forest s’envolait de 35% à 96,50 dollars.[S5]«C’est une grande victoire pour tous les actionnaires de Forest Labs mais également une nouvelle validation de la philosophie de l’investissement activiste en général», a déclaré dans un communiqué Carl Icahn, qui détient une participation de 11,32% dans Forest.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition de Forest Labs par Actavis ?",
      "answer": "L'acquisition de Forest Labs par Actavis s'élève à environ 25 milliards de dollars (18,2 milliards d'euros) en numéraire et en actions."
    }
  ]
}